\chapter{Conclusion}
%\addcontentsline{toc}{section}{Conclusion}
Afin de conclure, nous citons les aspects positifs/négatifs de notre travail.

Les aspects positifs sont :
\begin{itemize}
\item L'erreur est détectée assez rapidement.
\item La performance est remarquable en cas d'erreur.
\item Intégrable dans l'éditeur Ada facilement.
\end{itemize}

Les points négatifs sont: 
\begin{itemize}
\item ne pas pouvoir certifier un programme donné.
\item La procédure \textbf{complète} est moins performante.
\item L'indéterminisme est déterministe.
\item CBMC ne permet pas une approche incrémentale.
\end{itemize}

Notre travail donne une idée aux entreprises qui utilisent Ada dans la programmation concurrente afin de compléter l'outil SPARK (AdaCore) pour qu'il prenne en compte les aspects concurrents ou de réduire le nombre de contraintes exigées dans le profile concurent RAVENSCAR (AdaCore) qui semble obsolète. 

Notre travail peut aider de l'utilisation des processeurs multi-cœurs dans des domaines fortes critiques dans lesquelles les architectures mono-cœur dominent grâce à leur concept simple et facile à appliquer mais jusqu'à ce jour, elles datent des vingtains d'années.

Il donne également une idée aux développeurs qui veulent se diriger vers les autres languages haut-niveau comme Ada, Java qui sont plus fiable que C/C++ car l'application de \textit{Model checking} dans ces langages est faisable même s'il n'existe pas vraiment des outils compatibles. Dans les derniers temps, nous avons implémenté une version temporaire pour la vérification d'un programme Java tiré de l'exemple d'allocation des ressources, les résultats sont bonnes en terme de temps et d'efficacité (voir Annexe \ref{appendix/resultAct_Java}).